[三國撚]荀彧點解要助曹？

曹操挾天子令諸侯，根本無視漢室而且後黎統一天下既野心係人都知

咁點解荀彧選擇助曹不助劉？

因為最初曹操係稱漢臣，同時得佢肯去接天子，只係最後先發現大家道不同

加上話晒都穎川士族，成個苟族點去幫劉備

點解你要返工

曹操一生, 無背叛過漢

荀彧岩岩開始係覺曹操係治國能臣，第二個霍光，有貪權，但唔敢做皇帝，意義上仍是劉家天下

接完天子但冇俾實權，而且曹操殺埋皇后喎

荀彧無理由睇唔出曹操既野心

但我會轉老細

佢雖然有維繫漢朝，但佢唔係振興漢朝

咁其實佢係想幫，但身不由己？

但後黎曹操野心係人都知，亦都唔打算振興漢室，荀彧點解仲幫曹操

出兵搶獻帝就夠荀彧做馬仔丫 果時連皇室都唔出兵去救 就知曹操都算做左野 唔係皇帝同百官早係長安死曬

你覺得一個人咁渺小可以改變到啲乜
唯有寄望曹操只係權臣 冇滅漢之心
荀彧只係稍為反對曹操做魏國公就被自殺

官至尚書令已經好好，以降將黎講，殺皇后係因為血詔姐，殺一儆百，而如果荀彧走埋，漢獻帝更勢孤，所以係維持漢朝管治情勢下留係曹操身邊係最好，一邊做兩邊橋樑，一邊保存漢室最後希望。

曹操挾天子雖然冇因此號令諸侯同增加兵力
但就因此吸納漢室愚忠撚嘅人材去輔助自己

我個人覺得如果曹操有異心，但只要唔明目張膽咁行動，佢係會忍讓。

其實只要唔好將荀彧同忠漢聯埋一齊就得

曹操攻下冀州後曾經想將天下十四州變番九州，加大冀州範圍。荀彧就話應該等天下平定之後再復古制。呢到就睇到曹操同荀彧既立場。曹操想加大冀州，好明顯係想加大自己勢力。而荀彧既說話就表明佢既態度「你有本事奪取天下咁任你點玩都得」，因為好明顯，如果天下都歸曹操，九州同十四州又有咩分別？

但好不幸，曹操奪取唔到天下，跟住開始打漢朝主意。參拜不名、入朝不趨、劍履上殿，稱魏公，併郡縣入冀州呢D有損皇權既事都係赤壁之戰之後既事，而當時對復興漢室既期待仍然唔細，而曹操由於戰敗反而威信下降，所以通過提升內部自己既權位去補償外部失敗。荀彧既矛盾在於佢係士人代表，佢做既野其實就代表當時士人既走向。由於曹操勢力前期既發展加上宣傳令人認為興復漢室係有希望，支持漢室既士族增多，作為代表既荀彧必須同佢地槍口一致。

助劉助邊個劉先？

我反而奇怪佢死後，荀攸反而可以終老

要了解荀彧，我認為蘇軾、王夫之同顧千里既評價最有參考價值。其中蘇顧二人意見相近，王夫之則持相反意見

荀彧

劉備

曹操